[命運一直重演］一百年前發生嘅歷史竟然同宜家咁似!!!!

個格局似到....泛民， 籌旗，外交Gphone ， 勇武被壓逼， 學生被針對， 部份勇武流亡海外...

節錄自常威本書，希望唔好介意

未講1904年黄興長沙起義結果之前，先講講奪命書生孫文。
其實響孫文響朵之前，參加過百日維新嘅吹水王師徒康有為同梁啟超先係中國革命嘅代表人物，但佢兩位始終同劉晶光緒帝冇辦法割斷（唔通我見過皇帝又話你知咩），保皇思想根深蒂固，康有為更加以大清遺民自居[/size=5]，梁啟超嘅學養同埋見識都係喺師父康有為之上，後來佢哋師徒決裂，梁啟超曾經獨當一面，成為代表中國新時代嘅革命領袖（起碼喺國際傳媒同輿論層面上），不過佢始終係真讀書人，唔夠勇武，1903年調頭轉向，捨棄主張暴力革命，支持君主立憲，佢嘅行為令到孫文獨攬革命熱潮嘅領導權。

奪命書生籌款的確有一手，1903年頭佢就喺檀 香山發行「愛國債券」，每股10美元，革命事業成功之後，可以以每股100美元贖回，之後有冇兌現冇人知道（我諗就應該冇喇，所謂過咗海就係神仙，潑出去嘅水，好難收返嚟）。但絕對可以相信，如果孫文身處現代香港，佢一定係一個玩財技好叻嘅殼王。

黃興打算喺1904年11月16號響湖南長沙起義，革命用嘅軍火已經喺上海買到，佢哋話參與起義嘅人有成10萬。但係呢次起義未發生之前，已經俾二五仔篤爆咗！10月24號，湖南當局下令逮捕黃興，黃興收到風先閃咗，而其他人好似宋教仁咁，當局亦都搵唔到具體證據拉人封艇，結果參與革命嘅學生領袖好多只係被開除學籍就算數。

由此可見，當時由張之洞揸旗嘅湖南地方政府嘅處事手法都好現代化同唔殘忍，換咗後來嘅國民黨同共產黨，使唔使同你講咁多道理呀？即刻拉你入後巷打靶啦！ 後來黃興都曾經落網，不過佢死口唔認冇供出自己個名，當局就放咗佢，真係慈禧=兒戲，之後黃興經 由上海法租界，逃亡到日本，但響日本，黃興又知道湖南哥老會馬福益正籌備新一輪起義，於是佢又潛逃返中國，攞起支槍想去前線衝，佢亦曾經響途中，同大清士兵駁過火，但係未到位，馬福益已經被當局拉咗，義始終冇起過，於是黃興又著草返去日本，繼續逃亡。

你睇吓黃興，就真係堅勇武喇！吓吓要上前線，吓吓推鐵馬，吓吓要真刀真槍搏命。1905年黃興流亡日本，成為咗東京中國革命學生嘅著名革命領袖。從1900年惠州起義失敗後，到1903年，孫文都係住喺橫濱，1903年至1905年7月佢環遊世界，到處籌款同宣傳革命理念，1905年7月佢返到祖家日本，造就咗佢同黃興嘅世紀性碰面。

但你可以咁樣去理解，[size=4]當時孫中山係代表國際華僑金主嘅勢力，而黃興則係土炮陀地，坐擁兩湖革命組織力量。1905年7月28日佢哋響《二十世紀之支那》雜誌編輯部舉行第一次會議。會議嘅內容係黃興希望將當時大清國內同日本嘅各個革命團體合而為一，組成一個更強大、組織性、紀律性更強嘅革命 組織，大家各有各搞，真係好難成事。於是乎，兩個人響7月30號東京赤阪區內田良平屋企，宣佈成立一個新革命組織，叫中國同盟會，簡稱「同盟會」。 同盟會誓詞原文係： 「當天發誓，同心協力，驅除韃虜，恢復中華，創立民國，平均地權，矢信矢忠，有始有卒，如或渝此，任眾處罰。」 同盟會嘅成立，對中國嘅整個革命事業嚟講，產生咗決定性嘅影響。

從此以後，每個游離嘅革命團體，開始俾一個組織、畀一種理念收編歸納起嚟，成為一股更強大的革命武裝力量。推翻滿清，建立中華民國開始擺上歷史嘅議程。之後，孫中山更加要強化中華民國嘅建國理念，佢開始構思一套新嘅意識形態，加強革命宣傳，呢個意識形態，呢個主義，就叫做「三民主義」！ 一枝穿雲箭，千軍萬馬來相見！

最尾兩段 - 和勇合作？

1

推1

推2

推3

推4

推5

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)